    Annahme: Suboptimale Lösung L2 mit Kosten f(L2)

    optimale Lösung L1 mit Kosten f(L1)

    Gesammtkosten: f(x) = g(x) + h(x)

    f(L2) > f(L1) (optimale Lösung hat geringere Kosten als Suboptimale)

    n: Ein belibiger Knoten auf dem Pfad zu L1

    Gesammtkosten von n sind kleiner Gleich als die Gesammtkosten der Lösung da h(n) nicht überschätzt werden kann (zulässigkeit)

    -> f(n) = g(n) + h(n) <= f(L1)


    ->  f(n) <= f(L1) < f(L2)

    -> f(n) < f(L2)      Jeder belibige Knoten auf dem optimalen Pfad hat geringere Kosten als die Suboptimale Lösung  